[回帶]荷蘭攝影師：「舖頭貓」得香港先有！

「舖頭貓」絕對係香港特色

每隻貓咪，都是舖頭內的小皇帝！香港不少老店內都有養貓來捉老鼠，天天吃好、住好，與主人一同看舖，十分「駕勢」，也是本土的特色風景。荷蘭籍攝影師 Marcel Heijnen 為之著迷，前年開始走訪舊區，找尋「舖頭貓」蹤影，捕捉動物與小店間的微妙感情，也重新檢視我們忽略了的社區情懷。

QQ

C